私人遊樂場諮詢報告 劉江華延公佈

2019年02月04日

私人遊樂場諮詢報告 劉江華延公佈

劉江華

【本報訊】特首林鄭月娥上月中被問到會否按土地供應專責小組報告建議，局部收回粉嶺高爾夫球場發展房屋時，以仍未收到由民政事務局進行、原定上月底出台的私人遊樂場地政策諮詢報告作「擋箭牌」，拒作評論。民政事務局局長劉江華昨接受商台訪問時，突宣佈由於需要更多時間整理意見，將押後公佈報告，更拒絕透露公佈日期。有議員批評當局一拖再拖，「等同放生粉嶺高爾夫球場」。

劉江華昨日接受商台訪問時表示，原定上月底出台的私人遊樂場地政策諮詢報告，由於需要更多時間整理意見，將押後公佈。

議員質疑有人阻收高球場

他又拒絕透露報告的最新公佈日期，亦拒絕評論今次押後，是否與土地供應專責小組早前建議局部發展粉嶺高球場有關，只重申諮詢並非針對單一用地，會以檢討整體政策，擴大向市民開放用地為目標。

公民黨立法會議員陳淑莊表示，對於劉江華的說法感奇怪，質疑當局連公佈日期亦欠奉，是否因有人背後「發功」，嘗試阻止政府收回粉嶺高爾夫球場。陳指，如政府按土供專組建議，局部收回粉嶺高球場發展房屋，將要在2020年中即到期的相關契約前12個月作書面通知，「即係政府只剩返幾個月去做，如果佢哋再拖慢嚟做，即係等同放生粉嶺高爾夫球場」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
新智能咪錶 測到違泊識「報寸」

下一則
下一則
西環集中營︰ 林鄭「好打得」 豬年見真章 (季陶)